歐盟調整對華立場 5G建設共同進退 10點計劃防「嚴重安全威脅」

歐盟調整對華立場 5G建設共同進退
10點計劃防「嚴重安全威脅」

歐盟委員會公佈的「10點計劃」或致中歐經貿關係出現變化，圖為習近平與歐盟委員會主席容克握手。

美國加強游說西方盟友不要使用華為的5G網絡設備之際，在中美貿易戰中一直避免偏袒任何一方的歐盟，重新調整對華立場。歐盟委員會公佈《歐中戰略前景》的「10點計劃」，提出成員國應該在建設5G網絡上採取共同態度，以防止「嚴重的安全威脅」。

一年一度的中歐峯會，下月將於比利時布魯塞爾舉行。為了要與中國建立更加平衡的經濟關係，遏制中國透過補貼國有企業扭曲市場並加強防範網絡安全威脅，歐盟委員會周二（12日）公佈《歐中戰略前景》，計劃將提交歐盟領導人於下周在布魯塞爾舉行的例行峯會上討論。

相關新聞：默克爾：德會制訂自己安全標準

保護歐盟社會政治模式

「在過去十年，中國的經濟力量和政治影響力以史無前例的規模和速度成長，反映其成為世界領先強國的雄心。」應對中國崛起，歐盟委員會建議歐盟應該深化與北京在共同利益範疇上的溝通，例如氣候變化和維護和平；但也應推動建立更加平衡和互惠對等的經濟關係，並採取措施保護本地區的工業以適應「變化中的經濟現實」。

《歐中戰略前景》包括十點行動計劃，包括完善歐盟的法例，以應對外國國有企業和融資在歐洲的「歪曲性影響」，並推動共同的5G安全風險措施，包括資訊交流、風險評估和風險管理措施。歐盟委員會副主席卡泰寧表示， 5G技術將「深刻地改變社會的方式」，促請各成員國採取共同態度。他指歐盟與中國的每天貿易額逾10億歐元，但是「歐盟必須要更果斷地促進貿易和投資關係上的互惠對等，以形成公平的競爭環境，保護我們的經濟、社會和政治模式」。計劃又提到，要推動北京同意改革世界貿易組織有關政府補貼和強制技術轉移的規則。

中國外交部發言人陸慷昨回應指，中方注意到歐盟發表的文件，強調中歐開展互利合作符合雙方的共同利益。「希望歐方同樣能夠客觀、理性、公正看待中國的發展和新一輪改革開放，同中方一道，不斷推進中歐關係的持續、健康、穩定發展。」

法新社

上一則
上一則
小學飯堂食材發霉 家長示威被噴辣椒水

下一則
下一則
默克爾：德會制訂自己安全標準

默克爾：德會制訂自己安全標準

又要變歷史文件

諗返hilter點樣坐大

同點仆街
睇實意大利個癲雞啦

天真